［文字直播] 13/5 反送中運動 首宗暴動罪正審第三天審訊

第一天：

［今日2點半］反送中首宗暴動罪正式審訊 被告包括暴動夫婦等 被控方指在場便成暴動罪

第二天：

［文字直播] 12/5 反送中運動 首宗暴動罪正審第二天審訊

#區域法院第卅八庭
#郭啟安法官 #審訊 [3/10]
#0728上環 #暴動

1417再傳召證人PW2 陳警司
控方引述承認事實，除昨日P52 米報/大紀元/蘋果片段，其他由58312從網上下載片段都是完全完整地存入USB(即證物P52)，當中包括昨日辯方播放的NOW新聞片段。

1422再播放相同NOW新聞片段
(當日時間)18:57:15-18秒

1424 PW2見到有1點黑點，然後有2點白點出現咗。

1425 辯方需要釐清控方問題的基礎，為何控方需要盤問該PW2關於干諾道西發生的事情，又指PW2話自己冇在干諾道西出現過。

1428 PW2有嘢想補充：佢覺得當時同事感到自身有危險所以舉起長盾，又道「同事係出面唔係做gym要搵嘢舉」。官問長盾幾種，PW2答標準長盾15磅，片段內的盾比標準較細。控方要求PW2在截圖上標示不明物。

1431 辯方(曾)作出反對，質疑證物(附標示截圖)的價值。控方表示想了解PW2當時與干諾道西指揮官決定要推進驅散的基礎。官指可以方便日後審訊有爭拗時參考返。

（處理技術問題）

1445 控現播放蘋果片段03:42:52-03:44:15
辯方(潘)作出反對

（待補🙏🏻）

1506 官：我地快啲返翻去德輔道西喇。

#區域法院第卅八庭
#郭啟安法官 #審訊 [3/10]
#0728上環 #暴動

1506傳召證人PW3

#區域法院第卅八庭
#郭啟安法官 #審訊 [3/10]
#0728上環 #暴動

1506傳召證人PW3，高級督察(728當日是督察)

1515 「法官大人我想睇返確實時間」

講加油祝福都太浪漫主義
我已經唔信司法機關
或者要重新執政先真正救到所有義士

集氣
紅官仆街死

#區域法院第卅八庭
#郭啟安法官 #審訊 [3/10]
#0728上環 #暴動

1605再有技術上問題

（待補🙏🏻）

#區域法院第卅八庭
#郭啟安法官 #審訊 [3/10]
#0728上環 #暴動

上節here

1506傳召證人PW3，高級督察(728當日是督察，主要以大聲公作勸諭和警告)

1515 「法官大人我想睇返確實時間」

1605再有技術上問題

1613 完

案件押後至明天5月14日0945再訊，期間維持原有條件保釋。

郭官問及今日提早至1415開庭審理，有否就logistics上有幫助？眾人表示搭𨋢情況好順利，建議本案往後審訊維持提早/延遲15分鐘的做法。

郭官亦特意提醒PW3仍在作供階段，不可與他人尤其警察同事朋友討論案情。